Q: What are the common symptoms of menstruation?
A: Common symptoms include cramps, bloating, mood swings, fatigue, headaches, and acne.

Q: How long does a typical menstrual cycle last?
A: A normal menstrual cycle lasts between 21 and 35 days, with an average of 28 days.

Q: What foods can help relieve menstrual cramps?
A: Foods rich in magnesium, omega-3 fatty acids, and antioxidants, such as bananas, dark chocolate, salmon, and green tea, can help relieve cramps.

Q: How can I track my period effectively?
A: You can track your period using apps, calendars, or wearable devices. Monitoring symptoms and cycle length can help predict your next period.

Q: Is it normal to have irregular periods?
A: Occasional irregular periods are normal, especially during puberty or perimenopause. However, persistent irregularities might indicate underlying health issues.

Q: Can stress affect my menstrual cycle?
A: Yes, high stress levels can lead to delayed or skipped periods due to hormonal imbalances.

Q: What should I do if my period is late?
A: If your period is late and you're not pregnant, consider lifestyle factors like stress, diet, and exercise. If the delay persists, consult a doctor.

Q: When should I see a doctor about my period?
A: See a doctor if you experience extreme pain, heavy bleeding, very irregular cycles, or if your period stops suddenly.

Q: Can exercise help with period pain?
A: Yes, regular physical activity can help reduce menstrual cramps and improve overall well-being.

Q: What causes PMS (premenstrual syndrome)?
A: PMS is caused by hormonal fluctuations before menstruation, leading to mood swings, fatigue, and bloating.
